第20章 警署與各科組日常處理的事務

-14 委任證
警察通例
第20章 警署與各科組日常處理的事務
委任證是用作證明有關人員根據《警隊條例》(第232章)獲任用為警務人 員。委任證會發給:
(a) 於警察學院(香港仔)結業前的新聘人員;
(b) 獲聘或獲委任為專家的人員;
(c) 重新受聘於警隊的人員;
(d) 獲升級、晉升或被降職的人員;
(e) 已報稱其姓名有變的人員;
(f) 由軍裝調往刑事職位或由刑事職位調往軍裝的人員，並須根據《程序 手冊》第20-14(4)(a)及(b)條有關拍攝委任證照片的指引而更換委任證 者;
(g) 原有委任證已告遺失或損毀的人員;以及
(h) 原有委任證已簽發超過5年的人員。
2. 只要擬進行的工作不妨礙人員妥為保管委任證，警務人員在任何時候均須隨 身攜帶委任證。便衣人員不論是否當值，在與巿民接觸和行使警察權力時，必須表明身 分及出示委任證。在案發現場的便衣人員，須將委任證掛在顯眼的地方，讓人易於辨認 其身分。
3. 便衣警務人員不論是否當值，在進入警察樓宇時，均須出示委任證並掛在外 衣上，而在該等樓宇逗留期間，亦須一直掛上委任證。

4. 如市民提出要求，軍裝警務人員應出示委任證，除非:
(a) 情況不容許;或
(b) 出示委任證會影響警隊行動及/或危及有關人員的安全;或
(c) 要求不合理。

5. 如軍裝警務人員在上文第4(a)及(b)段的情況下未能按要求出示委任證，其後 待情況許可便應即時出示委任證。如警務人員沒有出示委任證，不論是要求不合理或最 終未能遵辦，均須在記事冊內說明。
6. 如一隊軍裝警務人員執行任務，例如在查核牌照期間，則只需其中一名軍裝 警務人員按要求出示委任證便可。

冇number點投訴啊？？？

乜都無
一定係冒警啦

用101公民拘捕令
以合理武力拘捕假冒警察嘅滋事分子

譚文豪問多位O記警員委任証，警員支吾以對，警司亦沒有指示下屬出示。